---
tags:
  - 杂谈
  - Windows
  - 网络
---

# Windows10 - 保持网络连接

!!! note "说明"
    此配置适用于将笔记本作为 BT 做种机的配置。

要保持笔记本的网络连接不中断，在 `控制面板\硬件和声音\电源选项` 中，需要设置：

1. 在`选择电源按钮的功能`中，将接通电源时，按下电源按钮设置为`关闭显示器`，将关闭盖子设置为`不采取任何操作`；
2. 关闭`启用快速启动`；
3. 在`选择关闭显示器的时间`中，将接通电源时，使计算机进入睡眠状态的时间设置为`从不`；

在 `控制面板\网络和 Internet\网络和共享中心` 中，点击当前的无线网络连接，再点击`属性`，然后点击 `Microsoft 网络客户端`的`配置`；最后在`电源管理`一页中，取消勾选`允许计算机关闭此设备以节省电源`。